【CX洩私隱】歐盟︰條例不適用5月前之外洩事件 國泰或逃過巨額罰款

國泰航空（293）日前發生乘客資料外洩事件，由於歐盟頒佈的《通用數據保障條例》（GDPR）今年5月25日正式生效，外界揣測公司或因而面臨多達39億元的巨額罰款。不過，歐盟的歐洲議會回覆《明報》指，GDPR不能應用於條例生效前的資料外洩情況，意味國泰可避過巨額罰款一劫。

《明報》報道，歐盟的歐洲議會（European Parliament）新聞發言人於周五（26日）回覆其查詢，稱看過國泰公布的資料後，對事件不能評論太多，但強調GDPR不能應用於條例生效前的資料外洩情况。

歐盟頒佈的《通用數據保障條例》今年5月25日正式生效，條例適用於涉及歐盟居民個人資料的所有企業。條例列明，如果資料外洩涉及個人風險，需於72小時內向有關當局通報，否則需被罰相當於全年收入2%的款項；如未經個人同意便處理或擷取其資料等較嚴重過失，則有機會被罰相當於全年收入4%的款項或2,000萬歐元，以兩者中較高罰金為最後選項。

法治國家冇得回溯好正常喎

293 星期一反彈

美股跌緊喎, 都好難彈

唔怪得拖到而家先爆

因航上個月仲畀人hack緊喎，咁都唔計？

沒事R 沒事R
可以繼續推無IT化

唔係愈早爆愈好咩...
只要件事今年5月立例前發生就得

支那䆁法真係痴撚柒線

已經想像到炒IT狗之後果幾日，D管理層點樣係到吹噓自己成功反世界潮流無IT化，幫公司慳左4億個閪樣

it 部門淨識洗錢 無生產力 又成話買呢樣果樣 唔炒佢唔通炒班識揾錢嘅財經部？